［隨便問乜都得］油漆佬表示光復香港，盡量都只想做同路人生意

好多要做工程嘅客/老細都係藍絲
日日聽歪理真係人都癲

巴打你好!
屋企裝修緊，而家去到油漆師傅出場
佢都黎左10日左右，但日日都好似批緊灰
請問係咪批灰真係要好耐，屋企得300尺
同埋請問正常程序係點? 剷底, 批灰, 上油，然後入傢俬? 最後油漆再補油?
多謝指教

300尺做咗10日？
佢收你幾錢？
正常程序係：
剷底
索底
批灰
省砂紙
上油
起貨
執手尾
300尺做10日仲未上油
肯定好好價

市價係how much

最近做地舖
日日開大個喇叭擺門口播願榮光
好多同路人
Btw拜托大家唔好影相

我就開$25/尺嘅
你計返要做油嘅面積睇睇

賺埋藍絲錢啦忍下啦

我會照播願榮光
然後YouTube 首管弦樂最尾大大聲嗌
光復香港 時代革命

自己搵到食先幫到同路人

以為你日薪 10日仲未上油 油漆快既一日10井有多 你剷底批灰 當你同油漆一樣難度都係6日 (砂紙你批得靚好少用)

正常一個禮拜要乜都起

班五毛黑警咁嘅post都腐皮

其實係 佢剷底都唔會剷哂成屋 批灰多數批某d位就算啦， 所以第3日可能已經油得

正常程序
剷底索底一工
頭浸灰一工
翻浸一工
比你翻多兩浸一工
第五日點都省砂紙髹頭浸啦
第六日翻浸起貨
輕鬆

其實黃色經濟圈嘅重點就係要賺盡藍絲嘅錢，唔係嘅話只會一點一滴咁喺唔同地方流咗出去，例如稅/供應商
返正題
1. 其實我批完啲凸出嚟嘅pok，唔落sealer就咁用光油得唔得
2. 諗住DIY實木整件寫字枱出嚟，落完油再攞砂紙磨平得唔得？定係會太軟寫唔到字？
3. 牆身批灰大致識做嘅話，天花板其實難唔難搞？
4. 睇到你上面個流程，但批完灰使唔使上多浸sealer先上油？

咁多問題我逐一答你啦
1.批完凸出來係因為你個底鬆，你需要剷起佢，然後索施拿/光油，先至批返灰上去。

2.唔多明，你意思係掃完光油再省砂紙？

3.天花唔難，難係難在你要點樣批到夠平整，因為光線射出去好明顯會見到平唔平。

4.各個師傅做法唔同，睇髹咩油？室內我就唔建議索施拿再上油，因為好多時都會髹極唔遮/打影。我髹五合一其實好夠實，唔需要施拿。

唔該巴打
咁我個師傅都真係好慢
不過見佢就每幅牆都有批灰，同批得好認真下
anyway la, 巴打係點入行
跟師傅做，然後自己出黎接job?

比個藍絲老豆水咗入行
然後慢慢自己做
慢慢接到啲嘢

我自己覺得裝修呢行都好似搵倒下食
自己識一門手藝，再慢慢熟習成個裝修程序，最尾做判頭接哂成單工程黎做

搵到兩餐咁啦
但年年過年後都有一兩個月冇工開
嗰一兩個月坐喺屋企人都癲

第二嗰個諗緊使唔使落木器漆，怕本身啲木紋會阻寫字/凹咗會寫穿紙，但落漆油去寫字枱又好似好奇怪

木器清漆即係俗語講嘅光油
落去木器好正常
光澤會靚啲

請問巴打做牆紙嗎？收開幾錢？

大約500尺

聽日答你

原裝有個入牆櫃 清拆要幾錢
如果想keep 但係改下啲間隔又要幾錢 如夾版面轉玻璃櫃面

巴打可唔可以教下我
我想學油漆

聽日幫你問問鬥木佬

你想當做職業定係幫自己屋企整呀？
如果係前者
去做泥水仲抵屌
如果係後者
上YouTube 睇下
有需要上來問下我就得

油漆雖然相對睇落輕鬆
但其實就最麻煩又最受氣
學師唔建議學油漆

師傅你好!
屋企啲牆既油漆開始甩 請問有冇邊種防潮油漆推介?
又或者要做啲咩啲油先冇咁易甩?

最好就係索光油
執灰
再用立邦五合一去髹
我一陣post條link比你參考下

學多門手藝姐 幫人9上油 分3次3節色 好柒

裝修油油問題

呢條link
搵我個名開追故mode參考下
唔明再喺到問我

賣瓦仔黃店揮手

好多人以為髹油好簡單
其實要髹得靚
駁口位要順
又唔滴油落地好難
有啲技巧嘢YouTube 都未必專登會教
因為好多時都預會識
但我都好難就咁教你
如果你屋企要髹油嘅話
我唔介意免費上去教你一次
然後你再慢慢喺屋企練
我暫時未夠job去請你幫手住

Btw我見都唔少油漆舖係黃店
試過入過一間
入面成班阿叔阿伯以為藍店
點知行入去見到大大隻民主女神像

五金油漆都用黃呀

瓦仔鋪以我所知得兩間（計埋我自己）

宜家生意應該好少少？
啲人冇得返大陸睇瓦仔版
焗用香港舖頭嘅？

巴打請問油全屋約420 尺要預幾錢？
有D 牆身有滲水同石屎剥落
係咪要泥水師傅鏟左個底再補返先油得？

順便問埋鋪地板要幾錢？
本身有磚地板
直接鋪 複合木地板係上面係唔係最平最快？

我落唔到新樣板
生意麻麻地

不過家裝旺番少少
睇六七月

外牆滲水就搵管理處
石屎剝落就士波令

磚上面鋪珍珠棉上複合最方便最靚

最平梗係膠地板啦

如果剷底批灰就係$25-30/尺
如果就咁執髹就$12/尺
咁就要將天花面積加牆身面積去乘個尺價
最好現場睇睇
我都廢事報錯
有石屎剝落一定要做士波令
有滲水就要做防水
兩樣都係要搵泥水佬
舖地板最平最快係膠地板
複合木地板料錢貴
舖地板睇下你舖咩地板再幫你問問

嘩你呢間咁偏
好難搵到
要做多啲宣傳

太遲見到

我嚟反宣傳一下 裝修野我用淘寶 隨便屌我
因為香港裝修同用料 賣燈 絕大部份係藍

Ikea我都唔想幫襯
出兩轉旺角諗住支持香港唔淘寶
一個兩個話而家封歐美關班黑心醫護唔出嚟嘈 又咩廢青之類

Dllmcfh 我就係淘寶都唔撚幫襯呢班賣港賊

上黃店apps搵唔係好難唧

幫你推
呢行應該幾好入行

自己油完油
過一個禮拜之後有d 位"橋"起咗有裂痕
係咪d 油開得唔好 定係 上一浸未乾曬就上油
點樣補救？
用立邦五合一

巴打如果遲啲有job會唔會請中工油漆仔
以前做開大樓野 半年前左右開始接觸裝修 覺得自己中意做裝修多啲 同埋啲師傅都話我啱做裝修
如果有機會 想學多啲裝修嘅工夫

做叫做相對好做
但因為守尾門
好多時奶嘢都係油漆佬奶

有裂痕係好多因素嘅
天氣問題冷縮熱漲
啲灰唔夠
冇劏開舊底裂痕等等
不如你影張相上來睇睇
大家參詳參詳

我來緊應該會開間公司
到時有job盡量都請返同路人
你加入咗職工盟個工會先
佢來緊都會開個油漆工會
到時可以分辨到同路人

想問下癡牆紙點樣先癡得靚？
如果搵你幫手收幾錢左右？
廳大概150尺左右
同埋靚嘅牆紙要喺邊度買？

早兩年翻新，已經係面漆度已經直接油左兩浸油，而家想轉色，直接再油多2浸得唔得？

定先油水施拿好d?

麻煩哂師傅

請唔請人

牆紙技巧就係要夠多膠, 唔夠膠水就會起卜。
貼完要推順佢。

巴打有冇黃裝修師傅兄弟或者你識唔卜
屋企想搞搞廚廁連埋油油

識唔識yaki wong男友

請問有無tg或者其他聯絡方法？
想send幅圖嚟問吓你

30年牆紙，想搣咗佢再髹油，有咩要注意？

巴打我岩入行做o靚仔一個月,主要做髹漆,到時有工開可唔可以請我

想問藝術油漆係咪普通既油漆佬都會識油？

好似呢排啲天氣咁一時濕一時乾咁，對做油漆效果/耐用有冇影響？
屋企裝修呢排都去到油漆階段

推

屋企d牆有d地方比小朋友整污糟同花左，一撻撻積咁
如果想補補油，cover左d積
師傅做唔做呢d細job
謝謝

睇緊地板 求黃店推薦

巴打 想問下 如果天花油完油 但開燈見到唔平 有凹凸
係咪好難搞?

係咪500尺單位？

我唔洗搵工 但真係想學下姐

邊區邊個位

新樓，齋油油 唔洗扇灰 收幾錢

同問

傳統三面施工方法好啲定一底雙面好啲？

你都幾夠pop

得
唔洗髹水施拿
直接上油就得

可以幫你問問工會嘅人

邊位？

賺藍絲錢就賺盡
做黃絲生意咪打返個折

摵清啲

其實有咩工會， pm 比我

唔係
專業嘅藝術漆係好撚貴

灰濕髹上去易霉易爆口
同埋唔靚

都係做油漆

$25/尺連工包料?

搞緊邊到？ 我今日休息，有時間黎搵下你吹水。
pm 我

如果近又唔多嘢
免費幫你髹兩髹都唔係問題
最重要係十點喺窗口嗌返句光復香港

是的，其實496尺

天花係最考功夫
好易含撚
就算十幾年師傅都有機會出事

我office要做還原 要油返油 4xx呎大概幾錢

師兄你好

屋企裝修完
其中一幅牆上完油無幾耐就有裂紋，之後裝修公司就搵師傅剷咗個個位嘅一個大圓形，再重新上灰上油

之後 工程完成，尾數都比埋，過咗兩個月左右，同一個位又有裂紋

今次問返裝修公司，就話收水之後有裂紋係正常，叫我地補灰補油。

個個位嘅內牆結構係有d怪 好似有道門喺到咁，然後用d垃圾料填咗，唔知係咪以前同隔離屋打通過

想問d裂紋係咪淨係補油都夠？

有緣自然會聽到

反正都搞工會
遲早都比人知

你最近點？

睇大細

搵到下食啦

鬥木佬嗰邊得一條友咋
加入咗職工盟個建築地盤有總會先

唔識喎

Yup

我都想搭單問下

因為見新屋浸油算靚仔

我依家冇起過直接髹咗一底+一面

咁做得唔得

因為我上網睇人話髹多2浸係驚顏色唔勻

但我原本個隻色係白

依家都係白

一層面夠唔夠做㗎

留名學嘢

自己舊屋試過之後都唔敢搞新屋

試下𠝹開條裂紋佢
擠啲填縫膠落去整平佢
再痴條網帶批灰省砂紙上油

屋企間房想裝修 淨係一間房 有無興趣

髹夠兩浸啦
唔差在嗰啲料錢

天花有水氣係咪點油都冇用？

底夠平
膠夠就得
剷底索光油癡牆紙計
大約萬五

影來睇睇

講下你想點整？

請問游金裝小王子係咪特別麻煩？價錢貴D ?

係
係
其實如果屋企冇小朋友
不如唔好髹好過

Thanks

另外想髹門框

諗緊水性手掃漆好定水性磁油(低光)好

邊隻會啞色啲?

同埋工序同手勢要求邊個高啲?

sor好多嘢問

嘩
呢樣最麻煩
唔好話教
就算我做完都唔保證到唔漏
你剷完啲撲
再試下用啲英泥寶索咗個底先
用英泥沙填完
再執灰髹油

手掃漆會靚啲啞啲
但手掃漆難髹好多
唔緊要
唔識問到識
我驚我答唔切多啲

沙pop！

可能外牆有湛漏， 搵大廈整， 搵個專業人士上門睇下。 出面漏水，你屋入面點整都冇用。

都唔係冇可能
如果大廈外牆滲漏
就要搭棚

樓豬 你咁講就唔啱啦
藍絲D錢點可以唔賺

自己藍絲老豆啲錢

咁可以點搞? 如果搞既話係咪好麻煩?

加油師父

麻煩就唔會
問題只係好大機會搞極都唔平
你可以自己試下睇下邊到凹咗入去
放啲灰去睇睇

上手應該油過d防水黎
不過室內就冇執過
但係要大雨或者打風先知而家仲會唔會漏水

另外
都search過下個唔搞到石屎底咁大劑嘅做法
1. 剷底
2. 三防油
3. 批灰
4. 底油
5. 面油
咁又得唔得

做油面積點計？

放完灰用支5-6呎巴直通刮平

三防漆用嚟髹落鋼筋到就有用
用來防水都未必夠好

天花面積=單位實尺
加埋所有牆身面積

收集藍絲資料

估唔到都幾多JOB
巴打有無機會接到壁畫job可以合作下

我都想

其實正常報價
係咪已包埋天花

又上黎 r生意

巴打你好 請問寮屋工程做唔做到？

正常係

你講下想點做？

E個我有興趣

一邊教一邊請返手足

想入行學師，應該點樣做好？

咁手掃漆點難髹法?

糾結緊髹邊隻好

有興趣可以傾下

而家咁淡
有工就返
不論雜工定咩都好

不如睇下你舊底你手掃漆定磁油先
因為如果本身磁油你髹手掃漆上去會乸爛啲舊漆

想問呢啲磁石漆自己油應該要點搞

嘩
都幾過癮喎
未髹過
但應該同普通油差唔多髹法
睇介紹話唔洗開稀
即開即用
但起碼髹3浸
仲要髹完乾透再髹下浸

手足, 如果想學師做水電又係咪好難
我其實做記者,想轉行
咁樣會唔會無人請...

其實我覺得學水電先好
又冇我哋咁污糟
最多𠝹坑大塵
轉行唔係問題
但記者界走一個就少一個有良心嘅記者
請就實有人請
但問題係冇咗記者幫我哋
我哋死咗都未知咩事

想問點分?

淨係知本身係啞色

不過我問過油漆舖話用水性就唔會乸

兩隻都可以直接髹上去

我都應該會買水性

漏咗樣
水都會污糟
有機會要搞屎渠

水磁油吧
易搞
有咩事濕水散散砂紙可以又髹過

學大師兄所言
目前無方法幫到大家，可以做的只能夠令自己變得更好
如果要入行做水電應該點開始？
我上網睇過呢5年A牌已經難考左好多好多
一係去CIC讀野
或者搵間公司拎足五年經驗

冇窿路嘅就去cic
有嘅就入去大公司捱幾年
電多咗好多後生做
水可能少啲

唔該哂你

500尺呢？

有冇傢俬阻？

睇你想要咩feel

冇

五六千銀左右啦

之前都諗過做
但來佬野又好貴
支那貨又唔知信唔信得過

識唔識貼金箔?

唔識

做開村屋 啲客基本全部藍

點解唔賺埋藍嘅錢

有間鐵皮屋 想斬掉重練
因為甩皮甩骨

想問下立邦小王子呢幾隻色係咪偏綠？

25/尺係計單位面積定牆面積？剷底再油？

你係咪要搵純白？
我比個code你你同佢講

成日聽到啲說話
好難頂

我諗要另外搵人幫你

牆加天花

牆身有水漬，Pm咗巴打

幫你研究下
以前都有接觸過

如果做暗門應該係搵逗木咼

thanks

仲有幾間房想揀d小小白既色，邊隻淺色d？

我估佢係問緊邊種牆身啱做暗門啲

好多謝你啊巴打 我依家慢慢睇下先

巴打你好
屋企大裝修過五年後，如果啲濕度一到90%以上，啲牆同天花板就會發哂霉。而屋企得朝早有陽光入屋曬到啲牆。
想問下係唔係個批灰嘅成份出咗事，因為上網睇過啲批灰有菜膠呢啲有機物就會容易發霉
唔該哂

會

係唔係傳統批灰入面一定有菜膠，會唔會有冇菜膠嘅灰
因為想重新剷底再整，巴打有冇咩建議會冇咁易霉五年就開始霉是咪正常？
唔該巴打

菜膠都唔一定差
霉嘅原因有好多
可能牆身入面有水氣都未定
可以用環保灰就冇菜膠嘅
用水開灰
五年時間話長唔長話短唔短咁啦

受氣
佢哋鬧親示威者
我都忍唔住屌返轉頭

多謝巴打，好好心機

現在冇需要
但未來三個月想裝修
本人黃到日日同歪理家人開拖

tg pls

好嘅

Pined

有無邊隻油漆推薦

家居？

係

立邦五合一

除左油漆，ching仲有做咩工程

支持呀
我有機會裝修開POST希望見到你

如果你有需要
我都可以搵到其他師傅嘅
睇你想做乜

基本上你topic有油漆兩個字我都會入來交流

有冇油開藝術漆？

有無人天花牆身都用哂0000白？會否太白好怪

請教下如果唔考慮成本，用咩灰同油漆最好？

來緊打算去專登去學一學

都多
間屋會光啲
最多人係0000天1902牆
其次就全0000
當然都有啲用不同色

底灰用環保灰
再用紙帶灰過幾浸
油漆就skk/立邦

諗係跟佢咁樣油一油外牆有冇用架，有冇咩要注意

啲灰睇落唔算好鬆
應該冇乜事
你摸上手如果太鬆就剷埋佢
叫師傅如果打傳統菜膠灰落重少少光油去打
會襟用少少
窗邊位易出事好正常

灰色係唔係代表入面發緊霉？唔剷係咪會玩完

冇咁大必要
如果髹兩髹就防到水咁啲人都唔洗做士波零/Tile filler
同埋法團樓契比唔比你搞外牆都係問題
始終外牆屬公家嘢
有啲屋苑外牆係同一隻色咁
你搞咗佢好易比人告

up

都可以咁講
但唔一定要剷晒
都係嗰句
睇下實唔實
擔心嘅話
索底唔好用水施拿
用光油索

原來都係gimmick野睇完立邦條片仲諗住有用都係想油一油個窗台防滲水

又唔可以話佢冇用嘅
但唔好諗到佢萬能囉
講真普通平平地掃浸奶水上去都會防水㗎
不過防幾耐啫

[member]搬咗出去住緊套房，成身痕點搞，已經爆左一次煙 同埋隔音可以點做？［/member]

多謝你

想問下滾筒係咪分唔同毛同有冇技巧
岩岩自己油幅磁力黑板牆 唔平滑
變左冇咩磁力咁

我覺得油底油 已經出事
用多樂士隻迷你滾筒+resene 油

新問題：今個星期天氣咁dry應該好適合油油？如果撞正打風落雨，但係工作日定左下(例如你提到6日起貨) ，其實油漆師傅係咪會照油哂上去

可能木蝨
你拍下床板
你住緊點樣嘅套房？

去五金舖買個大轆啦
同埋你道力應該唔平均

係好適合
通常會遲一日
除非個客一定要嗰日起貨
其實油好快乾
難乾嘅係灰
幸好我哋有本世紀最偉大發明
解決咗難乾呢個問題

抽濕機/冷氣機？

抽濕未必個個屋企都有
但冷氣機係一定有

通常新裝係咪會比師傅開冷氣因為我翻新换冷氣，换完新嘅包住哂斷哂電有冇必要為左快d乾而駁番部冷氣我就唔近海應該唔太濕嘅純粹首次裝修淆底

Tg send D相比你幫手睇吓？

睇下業主好唔好人咁囉
不過香港人都係唔會多
同埋我都建議唔好拆
因為好多師傅都冇手尾
我自己就通常包完部機
批灰時如果屋主比開
我就拆來開
批完灰包返
再省砂紙
如果你唔包返到省砂紙時
就會好大塵入晒冷氣到
如果師傅有手尾嘅
比佢開都唔係問題
但三唔識七唔比佢開都好正常

好

有道理呀，最緊要夾完佢有手尾

想請教下如果有d位花左
可唔可以用濕布抹?如果唔得既話可以點做?
最近裝修完幅牆好多塵，又應該點清潔?
用緊多樂士
thanks

用多樂士濕水抹會好易出事
試下濕紙巾
但都有機會花
最好當然髹返浸上去啦
幅牆多塵就用雞毛帚去拍下佢

做出嚟好靚 但料同人工都貴好多

係
但唔計經濟大環境問題
香港人嘅高端市場需求越來越大
公屋都開始有人要做特色牆

方便嘛 唔使做圍身 淨係油油 效果又靚
見有啲成間屋油淺灰藝術漆 日式style好型 但一定好l貴

師兄你班友省砂紙噴油眼罩都唔戴個，respect

戴眼罩睇唔到
如果唔係近視
我想眼鏡都唔戴

髹油一滴油都唔落地咁堅

又唔係話完全唔滴嘅
只係滴得少咁囉
大概髹完一間房有兩三滴左右
慢慢髹就可以有機會一滴都冇
睇心唔心急

D 毛有冇分別架

有

諗住邊學
平ge有興奮join

做唔做埋裝修

也可以
我都係照去問鬥木佬泥水佬電燈佬個價

我係買料用
佢會教埋點做

有冇得講多d ? 羊毛？

我唔知佢咩毛啦
但大轆啲毛係鬆啲嘅

如果要防水防霉，用邊隻牌子好？
我見有d人油出嚟返哂光，用水抹都得咁

反光嘅係磁油
但用喺屋企都幾（殘）眼

想問呢塊係唔係上一手嘅收口木黎？我發現佢好似痴左塊木板上去，拉一拉成塊爆左

睇落唔似木板
似石膏/石膏板

白英泥都有可能

巴打比你會點處理？係唔係應該成塊爆開先做油漆我好懷疑點解我間裝修清拆時無發現到剷底手工又hea洗撚濕左個頭

屋企牆身開始有少少裂，同埋起泡
去五金買邊款泥自己搞好
感謝

執灰執返隻角先
你想觀感靚啲就叫佢包條批灰角落去
再髹少少磁油/手掃漆上隻角到
然後批灰

少少嘢就去買一升平底漿
多就買十斤菜膠十斤福粉一包白膠漿去溝

巴打，想問批灰係咪等於整番平牆身咁解？我都係google

批灰：即是平整牆身的過程。一般油漆師傅都會購買菜膠、福粉、石膏粉、光油或白膠漿等原料自行調製灰漿，這稱為菜膠灰。坊間製漆公司提供現成的灰料可以購買，一般稱為平底漿，但平底漿價錢較貴，而且一旦乾固就非常硬，當需要打磨牆身時就顯得十分困難。

好似我另外起左牆磚牆做新間格牆，我見度好似砌唔好穿左窿，裝修佬話幫我批番灰，咁其實批灰係咪泥水定油漆

批灰係油漆
油漆即係做修飾
簡單啲來講
油漆即係等於女人化裝
泥水就等於女人整容
可能咁樣你會易明啲
化妝都會化到塊面平平滑滑
當然本身個女人個樣靚靚女女
咁就等於泥水做個底做得好
而化妝即係油漆就方便好多咁解

如果我係油漆佬
咁深咁大個窿會叫泥水佬執
油漆佬唔係執唔到
但用料多過泥水佬咁

想訪問下你做job會唔會經常接到爛泥水case叫你執同補獲d判頭應該無咁好人爛一兩處就比一工叫個泥水黎補？

有時冇計咪自己執
做得裝修嘅
樣樣都會識少少
但唔係精
正如我係一個油漆佬
但都會執少少英泥沙/「針」電掣

少少架咋 係咪自己批左d裂縫位
再用你講既平底漿

針電掣係咩黎

想問油漆同地腳線會點處理？係咪會油埋落地腳線面

裂縫你要用漆剷𠝹開少少
用水施拿索一索底
再批平底漿溝石膏
再翻多一浸薄嘅平底漿
省省沙紙髹兩至三浸完

我唔識打嗰個字
即係駁電線

腳線係咪新做？
定係舊底？

新做地腳線

但又未鋪哂油漆又好似準備開工
我見條腳線都係用地磚鋪埋牆，咁向天花果面(遮係磚嘅側邊) 係就咁白色唔太好睇，想問應該點搞？油d油落去？定係揾其他野填色

支持同路人 越多行業越好

牆身咩色？

五金係咪有d懶人用既膏，抆上去就得？

唔記得咩咩白

平底漿算係
但溝石膏就快乾快硬啲
唔怕座落去

叫油漆佬癡皺紋膠紙去條腳線面到
將腳線面批到飽滿
省靚仔
髹一浸杰嘅牆身油上去
搣走張紙
再睇睇邊到出界就清潔
Btw正常油漆佬應該會識咁做
如果最尾出來佢冇咁做而效果又唔得
你可以屌佢

多謝你意見我屌屌裝修果邊叫佢跟好d

Btw你有冇近距離影到腳線睇睇？
我睇睇下又好似唔對路咁

有咩問題？近距離要下次去先影到

你到時影來睇睇再講
可能我多心

可唔可以提一提，會有咩潛在問題

唔知係咪你揀錯腳線/條腳線差
因為冇理由腳線向天嗰一面係要髹

無近嘅高清圖夜晚收工先上去，間房又無駁燈，係唔係由上面影落去？

近距離打斜影就得

淨係省灰執灰都已經好考功夫啦
仲有開油又係一種技巧

多唔多人要求唔好用菜膠福粉，去買嗰啲現成灰？
想問而家新樓係咪已經冇用，咁裝修完咪仲用咗啲差嘅嘢？

巴打，如果之後有工程搵你睇睇，雖然未必係呢一年做到
想問一下有冇識咩電器店係黃的？想買全屋家電，幫襯返黃店

都係嘅

開始有
但唔算多
私樓仲用緊
政府盤就轉咗

也好
電器舖要搵搵先

想問下剷底剷唔乾淨以後油油係咪會有d凹凸架

半年前整咗張證諗住讀油漆移民用，但而家都未實行，其實有無用？
利申：絲

追post 見巴打你剷底油油收25-30一呎。衣個係牆+天花既價錢？用咩油漆？

剷完要批灰
如果批灰放唔平會有

我都想知
我都想技術移民

立邦超級五合一

我本來諗住今年去wh 再睇下有咩方法留低
但而家都唔知幾時去到
呢幾個月無工番好唔好去cic 讀好？

之前有玩過
好難油

讀多個電好
外國吃香

巴打，屋企潮濕發霉，牆身用咩好？

樓主，錢就喺藍絲手中搵，使錢就緊喺唔好俾佢地搵

忍一時，錢袋袋平安先啦

睇睇個底濕唔濕先
個底好
其實用返五合一就夠

有做過2年大電
但香港拎電牌要5年
同埋我之後先讀好似唔計之前做果2年經驗
而且外國例如澳洲要有pr 先讀得佢哋個電course
所以都係諗住讀手藝嘢算

裝修去到尾聲
想問油漆驗收，有咩可以分到個師傅做得好定唔好
邊d做得唔好，一定要叫師傅執

摸上手平唔平滑
有冇撞崩撞爛
天花睇落平唔平細微位做收口做得好唔好咁

我都想問，特別係d掃痕

push

掃痕如果唔勁
用女砂省省佢油返就得

想問全屋油漆連工包料幾錢？380尺
問過幾間都開35000咁上下 有無比人呃

剷底批定執油？
同埋新樓定舊樓？

近期驗收，日頭睇見有d位掃痕幾明顯，但師傅話正常因為隻油比較重
不過佢都肯再跟進返

新樓
剷底批灰再油

有啲油係幾麻煩
我都試過
日頭髹完夜晚乾
第二朝比陽光曬一曬
啲掃路出晒來
嚇撚死人

都係用立邦普通五合一

配色？

好似係，師傅介紹
見色卡單張上面冇

點樣開油我就唔敢教d老師傅
本身我都諗係咪佢開油開得太杰
睇吓佢跟成點唔該晒巴打意見，祝生意興隆

謝謝
其實牆身係未一定唔會做到張白紙咁
見到有d位有印咁，又未去到好凹凸不平果d痕蹟

又唔係話唔會嘅
睇下價錢同埋個師傅手工囉
有印應該講緊打影
就係講緊幅牆唔平

明白 自己開檔 好多時客都係中資企業
正因為中資冇管理 制度混亂 我先有機會埋到堆
呃下飯食

要阿諛奉承都幾辛苦
我會忍唔住爆

係咁架啦 窮 無能力就要屈服

政府直頭係唔俾用全部都係膩子灰

300呎連天花鏟底批灰一底兩面大約幾錢？

其實執灰翻油即係咩
比起普通髹一浸上去分別大唔大
上網睇完都唔太明

2萬零蚊左右

污糟冇所謂
髹兩下就得
但最好唔好撞崩啦
同埋做完先比你哋有樣好
唔洗左撩右撩
方便啲

執油係講緊有啲崩爛會幫你執平佢
補補灰咁

如果500尺連天花
執灰翻油，2萬蚊算係平定適中定貴

拉返勻$13.幾/尺
我就報開$12/尺
當然都有人做爛市報9千/1萬做
睇你想要點樣嘅嘢

點解屋企幅牆啲油唔小心hi兩hi就成塊甩出黎

挨住幅牆坐就成個背脊都係 >個位甩曬

明明搬屋之前間屋幅牆係令面 （好襟 7年無油過

好似 啲扶手欄杆咁 / 街邊啲消防栓頭

hi幾hi都唔會甩 又厚實

關油事？溝左水？

關油事
粉質重嘅油會易甩易撲
令面應該係用磁油去髹
磁油係實淨
但問題係會好光猛
光到對眼可能唔太舒服

咁我寧願揀光猛🤔 屋企20W燈都覺得唔夠光🤦🏻‍♀️🤦🏻‍♀️

新樓 應唔應該剷哂再油過？

同埋本身幅牆係白色 如果想轉顏色 係咪就咁上顏色就得 thx

唔一定
睇下多唔多撲同裂紋
如果唔剷係就咁上色都得

前排屋企天花板甩灰
但範圍太細（得一間房）廢時搵人搞
自己油完之後依家又甩過
我懷疑係開油開錯左比例
有冇野提下

有冇裝修後清潔加除甲醛介紹

巴打有冇賣硅藻土/泥/油

有冇研究過

好唔好 ？ 抵唔抵用？

手掃漆同叻架有咩分別

甩灰定甩油皮？

未識到

未試過
有機會試完話你知

最起碼係有色同冇色

你唔做藍絲生意點搶資源？
做佢地生意可以乘機游說或者策反喎

不過，唔好靠佢地生存就真嘅

應該係甩油皮
姐係啲油龜裂

想問浴室天花係咪唔建議油漆？鋪磁磚定假天花好d?

𠝹開啲裂縫
掃浸施拿上去
批灰
省
髹
如果唔執灰
咁你點都會爆返

係
假天花會好少少
始終水蒸氣
會易甩油

咁鋪磚會唔會好麻煩，因為覺得假天花好難打理，thx

舖磚做天花好似未聽過

冇得清,只可封
都係用D冇甲醛果仲好

巴打知唔知咁係油緊咩，一達達咁？師傅話油緊凹凸位

油漆驗收應該油到咩步驟先上去睇定我應該日日上去望望油成點，不過都唔知佢做緊咩

就咁睇似英泥灰
應該係填窿

等起貨先去都得

多謝提點第一次大裝 比較緊張，其實我都唔識睇，廢事日日查佢日日send相問搞緊咩，好識唔信人挑戰師傅咁咁都係油完先睇睇。。。

作為一個師傅
你上去唔識問好正常
佢都係當傾閑偈
但最好唔好唔識扮識
上去記得買少少嘢飲
扮下嘢都要

有諗過請佢地食煙好似仲開心還掂平時開工佢地都係照食應該唔會幫我牆底地底收埋掛，交貨比我唔好有煙頭就得

巴打加油

之前睇人係買d磁粉溝落d白油到，同埋要油多幾次先夠磁力

煙就睇人
我自己就唔食
嘢飲就一定人人飲
不過請食煙的確嘅
始終煙貴

爸打，見到個post 真係好，有野請教。
牆身發霉，已經見到霉菌，用咩方法處理最好？
暫時唔想剷底再油過，

見網上講話用乾牙刷乾布抹左先，
再沾火酒抹。
我可唔唔以刷走左d 表面霉菌，
再直接噴火酒上去？
定會太勁，
反而有反效果？
謝謝。

牆身有d裂紋應該點做好

普通霉菌冇撲冇盛
直接抹左佢髹兩髹就算啦

可唔可以介紹下咩叫有撲

即係離底 鬆

有無鋁窗佬介紹

做油漆會唔會幫人改埋電制？

就咁拎漂白水油一次，等佢乾左就ok
但係依個方法冇辦法100%清曬
只係最簡單、效果最明顯

賺藍絲錢洗係黃圈先係正路

識但盡量都唔做
廢事奶

睇下邊種裝修啦

奶即係咩意思？

奶嘢
跳電

哦
出去比人整又要幾舊水一個

始終要持牌電工搞好啲
因為電真係危險
會死人

想問下房3m x 2m
天花有石屎谷起，想執完再剷底油牆加天花同5對門框（真係淨框）
大約咩價位同埋要搞幾多日？

呢啲咁樣請日工吧
我估大概4-6日
其實最大問題唔係啲咩
而係乾唔切

巴打 我有間全新村屋遲下收樓 有野想問下

1. 如果想拆牆打通2間房 通常拆牆（2.3mx2.4m)+封番個門 咁樣搞大概幾錢？ 會唔會建議收樓時搵番發展商搞定自己搵裝修佬都得？

2. 一般全新樓 建唔建議再油多層油？見上面都會有人全新樓都再油 我只係想可以耐用d

感謝

其實唔肯定你幅牆拆唔拆得
你tg搵我
到時再睇

如果你開緊工
鏟天花鬆鬆地果d位
鏟鏟下發現離哂底成大忽跌落黎點算?
正常照批返灰應該交完貨之後都會出事
正確步驟應該點?
係咪應該要做士波令果類野? 呢part係咪油漆佬做?

另外，舊屋裝修做油漆
有幅牆本身d灰好實，鏟底漆就得
但係幅牆新打左d坑做電，淨係用英泥補返就交左比我...
正常呢d抗唔係仲要批網仔咩?
仲要用英泥補返既時候，有d位仲凸過d灰...
遇到呢d情況其實應該點做

利申：

本身做開地盤泥水果邊，批盪就識，新樓大大幅批灰都玩過下。
如為做油漆好易

之前有朋友接左野黎做又完全唔識做
叫左我黎開工
開左兩日工先發現做舊裝原來要面對咁多問題真係搞唔掂走佬
唔陪佢充大頭鬼，叫佢交返比人做
而家諗返起 想學下野 到底應該點算

通常唔會咁做，但有客會堅持咁做
但勸你唔好
有咩e郁跌落黎扑穿頭

就算瓦仔佬手工好都唔代表唔會跌落黎
可能樓上滲水搞到飛落黎
同埋如果滲水，你做瓦仔頂既話，d水可能流到唔知去邊，到發現有事既時候好難搵。

瓦仔=你所講既磚

成塊跌落黎 有冇露埋鋼筋？有露就要做士波令 批膠沙批完我會批生石膏，正常打完坑補上去係達泥上去 係咪條友打坑唔夠深藏唔到條喉凸左出黎？定係佢達泥無刮平佢？正常達完泥就交比油漆佬 掃光油 批灰既

士波零少嘅都可以油漆佬做埋
正常批完膠沙用石膏灰都夠
我唔多鍾意批生石膏
打完嘅坑最好就放灰放平咗再癡條網帶上去先批灰

無 我做慣幫人用生石膏 再實d

宜家做緊個單位 腳線位有d石屎凸出唔平,應該要點執
腳線已經用手指泥左一層灰同上左一浸油

鑿咗佢
用皺紋膠紙癡住腳線
搵手指「泥」灰
髹一浸杰油上去
再小心咁撕走張紙

裝修公司話用立邦兒童漆做，其實好唔好？

Thanks

正常油漆佬會自己癡
網帶係油漆佬負責

唔洗加錢咪好

網帶係撻完英泥砂上去先癡
唔用網帶易有裂縫

啱啱google 完，同我想像既野唔同
我以為係鐵絲網

想問下牆身有裂紋可以點簡單修補？
主要擔心佢越裂越多 或者遲啲反起埋

想問下全新樓如果驗過牆冇咩問題，淨係想轉色，可唔可以就咁油？

可以

有冇油底油？ 基本上無用網帶問題不大 用左係無咁易爆 你批個浸灰 有冇落石膏去 猜硬d灰再批？

我諗應該計左入去但又有聽過人話用立邦兒童漆易甩？

Thanks 巴打

如果新樓裝修想痴牆布，有無需要做剷底批灰？唔該爸打

我又未聽過易甩呢樣嘢

Thanks 因為呢d野真係完全唔識，聽佢講再揾下有冇相關料去再睇。

唔該晒

兒童漆呢d聽人講都係宣傳手法 聽講無咁好 最好就五合一 已經最靚有埋淨味抗甲醛 佢推出係比人覺得專比屋企有細路bb 但五合一搞掂

有聲有畫面
巴打 遲下裝修搵你

到時睇下
做唔到都可以傾下計

藍絲都唔敢得罪既裝修佬
Btw 260尺單位 想剷哂重新油過做要幾錢

新樓？

舊樓

1.剷面灰係講緊腳線面？
2.係咪保護腳線面，唔好比油掂到？

巴打其實你之前提過好詳盡個做法我睇唔明但重點係咪揾野保護腳線面，然後唔好會上面牆嘅油漆按觸到？

你介唔介意tg搵搵我？
我用tg call call你講講

巴打想請教下
$25/尺即係幾錢一井? $2500?

巴打我唔係做呢行
我只係咁啱屋企裝潢緊

條腳線個面唔係應該同塊瓦一樣色嫁咩?
印象中我而家用緊果d係

唔該巴打
咁我個師傅收得我幾平
都埋手工好似唔錯
有一日上去睇完我以為已經上左油
原來只係批完灰
不過可能我外行人唔識睇

批薄灰嘅話
應該冇剷底

有剷呀, 剷到見埋石屎

巴打可唔可以分享下你地行內有無乜古惑野？
例如會唔會油漆溝多d水去慳油之類

佢係咪批好灰喇？

你睇清楚佢用嘅料
同埋工序
溝水多數唔會
但好大機會搵平料
或者偷工

好，好過藍屍走數玩野起唔到貨

未呀
呢幅相係做清拆前, 師傅上左黎一日剷底果時影

小妹開油漆鋪有咩唔明可以問我

唔好喺我post到扮女人好喎

你鍾意啦 同路人有問必答

兒童漆的確係多左少少抗菌功能既 一定唔會差過其他
其實五合一都有好多款 依加dulux同日本漆都有出五合一 如果自己屋企用我建議起碼都用金裝
始終一罐5L都係差一百幾十

留明 我間房想裝修
想幫襯同路人

有冇得計平d油賣比我 想飲

話時話
你係邊間？
如果一套膠粉幾銀？
我叫開大埔嗰間都幾黃同平

唔啦 如果真係有需要先再算 唔想賣廣告

大埔係平d聽講 我係灣仔區既 一套90蚊
你叫開果邊呢？

巴打 呢期有無開緊工？

通常多會叫佢送
少就當區買

Pm我
星期一去買卡平底漿先

你有需要落人可以搵我
工會有啲手足好似冇工開
但我唔肯定佢哋工作係點

係
你望張圖靠左少少嘅位置係
但佢比啲灰遮住咗

巴打
真係有需要
留個地址來ok?

Pm u 👌🏻

幫我髹油個師父話其實個d咩兒童漆係gimmick野黎
基本上同多樂士正常或者立邦五合一唔會有分別
你點睇

兒童漆嗰part某程度上都認同
至於多樂士同立邦
我試驗過好多次
係唔同啲

師傅未離場
如果見到裂痕係未一定要執
邊位有d一蚊銀咁長既裂痕，好驚之後愈爆愈大

係
其實好嘅師傅就算離咗場都會幫你執
但要約時間
我得閒冇事做嘅話
離場後一兩個月都會返去幫佢執

佢話立邦就膠質重d,隻色一髹完個下好靚，但好快隻色就易變得暗啞
多樂士就膠質無咁重 但隻色就可以keep耐d
你點睇

賺咗佢哋啲錢再幫返手足都冇問題，唔比錢佢洗就得。

幫推「資訊戰」 有個痴線佬準備好晒中宣部旗下Youtuber嘅report

膠質重
要髹多幾浸先夠遮唔會打影價錢貴啲工夫多啲
但咬得實啲冇咁易甩可以用水抹
粉質重
髹兩三浸夠晒價錢平十蚊左右工夫少啲
但咬得冇咁實易甩易花用水抹易起「撲」

我賣過咁多油 大多數深色鮮艷d既色都係揀多樂士
打開個千色版你就明

真
多樂士係多色揀啲

前排裝修自己油到出曬界想清教 用立邦金裝無竹炭
1.木門油漆點清?
2.鋁窗油漆點清?
3.撕走牆紙後見到黃色積，唔知係咪之前用黎痴牆紙既膠水，可以點清?

你pm我

巴打
我間屋7月收樓
447 實尺
油漆可否搵你搞呀？

個油漆師傅貼膠紙貼唔好，油到我個窗框都白哂佢係咪識幫我剷番好個窗框架，驚佢剷剷下又剷番爛塊牆

新窗定舊窗來？

舊

算啦
比多幾千叫佢髹埋佢吧啦

巴打有無掂開透明窗花果範？
想整但未揾到同路人

呢範冇喎
幫唔到你

唔係好明

廚房都批tile filler
Btw見過有人封木板做飾面
其實我就建議用返瓦仔好
始終無論防水定防火都好啲

巴打，正常批完3次灰之後，係唔係會磨平牆先開始油油？我見牆都好多一達達批唔平

批唔平過多浸灰先啦
唔係嘅話省死你

廚房最好用番瓦仔，因為易清潔d油煙。
你真係覺得好唔靚，可以訂番大不鏽鋼板(定鋁) 成塊牆姐住。

你廚房用油漆 = 玩自己

返多兩日又起貨宜家做學徒都好難

冇計嘅

門

個油漆師傅門框同牆之間（1個手指尾位）油得好hea,咁就交貨，咁係咪唔正常？

張圖睇唔到
但聽你講,可以叫佢執

認真想入行 請唔請學徒

見到
出晒界

巴打你好🙉
想問下如果剷天花剷到見到石屎應該點搞

見到撲起諗住剷兩下 補番啲底
點知剷得太勁 成大塊剷左出黎

有冇見鋼筋？

應該未

將所有鬆嘅剷晒先
如見鋼筋搵磁漆/手掃漆/三防漆
髹鋼筋位
掃一浸水施拿上去（要確保每個地方都有水施拿）
批灰
翻灰
省砂紙
髹油

請問洗唔洗炆英泥果啲

可以用英泥沙/石膏搓硬佢
做個底

好既唔該晒
想懶啲直接批灰算

啲灰都溝少少英泥去搓硬佢做個底吧

入牆櫃幅牆係咪唔會油油

有人髹有人唔髹
我就算唔省砂紙嘅話都會髹一浸
起碼唔好咁易甩灰

你好巴打 想搵師傅翻新個牆

巴打你好, 有些油漆的事情況想請教一下

全屋本身用立邦第二代5合1 SF2604M 雲香, 基本上仲好新淨, 我想問如果我想油另一種色(唔剷底), 正確程序係咩呢?

之前去過立邦中心, 佢地就建議以下程序:
1. 先用沙紙打磨一下原來的牆身
2. 塗一層立邦淨味底漆 (唔使特別用立邦淨味幻彩底漆, 除非本身牆身油漆太深色)
3. 塗兩層想轉既油, 我自己選金裝抗甲醛淨味全效 GC5560-4 KD 海隅微陽 (湖水綠) 及 NP0004 OF Honey White

請問程序正確嗎?有咩地方需要注意呢?謝謝

用240水砂省省佢
直接上油都得
你如果有裂有窿就執完先再上油

依家仲有冇人用菊花牌
搵油漆資料嗰陣時見到
中華製漆竟然係本地品牌

有
通常磁油手掃漆都用菊花多

謝謝你的回覆! 即係唔用底漆都ok? 都幾方便

依家搵緊師父七月頭整, 唔使剷底, 只油全屋 (約450實尺), 人工大約幾錢呢? 我會買定油俾師父用, 巴打有無介紹? thx

你pm我睇睇
Pin有

可否講下入行心得
心路歷程

tg @gladiatorjoker
thx巴打

唉我冇裝修佬老豆

磚牆碰石屎牆係易爆好多
佢應該冇落網帶去癡住
收水爆係正常
但問題係如果佢冇落網帶
執完都係會翻爆
搵人執個價好難講
因為要去幾日
每日做半粒至一粒鐘工作

正常鑽洞螺絲都好實 無問題

有啲師傅懶唔落都唔奇
條裂痕會有機會長有機會大
好難講
掛上牆冇問題
但最好唔好掛成個吊櫃咁

尼種情況要點油?
牆後邊係洗手間

搵咗滲水源頭先

新樓唔想剷底油過，只係油多一層會唔會襟d ?
另外油多層的可唔可以油白色以外既色？

好難講襟唔襟
佢底嗰浸唔知用咩料
但可以髹其他色

有無遇過
係咪地板下水管出事多

有
你可以照做
但唔搵源頭
就同班官話要止暴制亂冇分別
治標唔治本
出事有好多原因
乜都有可能

巴打想問下立邦五合一同金裝抗甲醛其實大唔大分別？同埋第一代同第二代又係咪差不多？

我就覺得分別不大
睇你筆直同完唔完美
而家好似得第二代

巴打﹐屋企自住﹐立邦幾隻五合一你點排？嚟緊想裝修諗緊用邊隻﹐小朋友手多多驚畫花﹐謝謝。

用兒童漆吧
小朋友房髹白色上去
預咗比佢哋塗鴉
同埋教識小朋友畫牆唔好用鉛筆/原子筆
如果佢哋想畫
就用兒童漆自己玩
比佢哋任畫自己間房
到佢哋大個咗睇返就好正
鬼佬客會咁做
睇你點睇

唔該巴打﹐個idea幾正
依家屋企牆身一潮濕就起霉﹐想搵隻防潮防霉㩒用d。立邦幾隻五合一﹐又金裝﹐又防潮﹐所以都係問返d專業人士。

現今社會好多客都會因為有小朋友而成間用兒童漆
我就覺得睇人
如果講起霉就好可能個底用料冇咁好/耐

巴打點睇一間睡房啲牆油兩隻色(一深一淺)
同埋啲色點分佈會好睇啲唔該

地板腳線都未黑，應該水管冇事，我估對面係浴室，你幅係走廊身，牆身裂開左，沖涼嗰時啲水氣有少少跟住裂縫走咗過嚟，就咁剷咗佢做低油再批灰做返乳交算啦，每隔兩年做一次唔整其他野。

睇你想間房光猛啲定陰沉啲
光猛啲個人精神啲
陰沉啲就好瞓啲
平時就比較多係想要光猛啲
三面牆做淺
搵一面做深
仲要睇傢俬配搭同擺位
你可以pm問我意見都得

300呎天台想油防水油
ching可唔可以報個價幾錢到

我買油比你

手足
想問下如果裝修
但唔想搵室內設計
係咪最好都要搵個「判頭」分曬啲泥水油漆水電俾唔同師傅做？
因為我地想自己設計，同埋自己買啲磚個啲俾師傅做
但唔知行規係點
同埋要自己夾曬每一個師傅好似好難咁
🙏🏻求指教

你咁樣左搵右搵都得但麻煩d 萬一有邊未做完 又頂住 所以要夾好師傅 同溝通好d就無問題

Pm傾傾？

菜膠福粉仍然係最大路
都有人轉用桶灰環保灰
我推介就用環保灰抵屌
最靚用紙帶灰

搵設計公司
價錢最貴
佢一條龍由設計到完工包辦

搵工程公司
價錢中等
自己諗掂啲設計
佢會幫你做晒所有工程項目
連同夾師傅

搵判頭
價錢最平
但要自己去夾期
自己去管理單job
用時間換慳錢

睇你需要邊種

唔關油漆事，但想請教一下，香港邊到有不銹鋼螺絲賣，因為唔想用會生銹嘅鐵螺絲，想搵類似依款咁

去新填地或者鴨記問問

謝謝

咁如果自己畫3D圖
要點樣再同工程公司夾同埋會唔會有部分料可以佢地搞掂嫁？🙏🏻

比圖
搵版
基本上係咁

Sorry我表達得唔好
應該問邊隻灰色受歡迎唔好意思

好難就咁講㗎喎
要睇搭咩色
又要睇你想咩feel

一般文化牆幾錢尺
牆紙又幾錢尺

牆紙通常可以用幾多年

地板腳線甩過落來，摸過石屎少少濕
關唔關防水層事?
因為相下邊既地板都有輕微撲起/拱起
懷疑滲水
住左超過20年
樓齡27年左右

同埋係咪要油左防漏油先好上灰
牆後邊係廁所，鋪階磚係牆身既，已經補左防漏油
唔該咁多位!

如果廁所磁磚花咗/崩咗

應該點補?

驚濕得水多會出事

好難講
Keep得好都用到十年

多數係有裂縫

剷晒佢先髹

最簡單白英泥

第日買左樓成個裝修比你包黎做
不過可能要等一兩年

巴打
我黎緊18號收樓 想油過晒全屋牆
有無機會tg下我 報一報價，想請你做

呢樣唔清楚
不過鋁塑板應該方便啲

想問下巴打，屋企因為d油漆發霉想重油，但係好多大櫃, 平時呢d case係咪要個客自己出面搵師傅拆傢俬?

影啲相來講講你想點

全屋500呎，廚，廁及廳其中一幅牆不用油，天花，牆身共約100sqm鏟底批灰重油

但有幾樣野需要一拆一裝
廳一個大電腦書櫃(大約3000mmWx600mmDx2000mmH)
房兩個大衣櫃(大約1200mmWx600mmDx2000mmH)
仲有兩個雙人床床架

如果自己做嘅話
我建議你唔拆淨係髹返見光位就算

巴打，想請教下你：
前業主拆咗間隔牆，將2間變咗1間大房。嚟緊我想起返牆間返做2房，請問有咩要注意？我好驚接駁位會有裂痕，有咩方法可以防止？

另外，我諗住保留返啲地磚唔拆，照係原有地磚上起返間隔牆得唔得？用邊隻磚起會好啲？

砌磚做泥水批蕩
擠釘膠/填縫膠/批灰落去駁口位
癡網帶
批浸厚灰遮網帶
成幅批灰
砂紙上油
完。

睇漏咗
原來發霉想剷底批
咁你要用返啲傢俬最好就搵人拆
同埋清咗場先做就最好

我識間公司專賺對家錢
個老細藍圈人物做藍營生意科水比星火

新樓450尺。3.2米高樓底
想全屋油過d油
收幾錢？

有無師傅可以留tg傾，下下星期收樓，想盡快搞好間屋

今晚一次過答

要睇你想點做

呢樣嘢係好易有
咁小嘅事你試下自己玩下先
Pm我 voice call教你

好難講
我唔熟電燈同天花

想請問做唔做油油？

除咗藍絲同黑警之外都做

應該要剷過再做

309呎，房加廳應該200呎 剷底油防潮油幾錢

巴打想請問下正常裝修係油左防潮底油+批左灰先舖地磚定係舖左地磚先再油底油+批灰

Tg傾下

我既做法係批埋灰上埋一浸面油先舖地板
咁就唔使做咁多保護
然後舖完地板再執
執完就翻浸

面油同翻浸姐係咩

面油即係所謂嘅五合一/金裝/兒童漆
翻浸即係髹多一浸

照做藍絲生意
但收貴d

藍絲唔會幫襯黃
基本上佢哋只會圍爐

但咁咪要用多一倍面油？如果淨係油左底油就舖磚，舖完再批灰得唔得

你點都係要翻浸
咁點解唔趁未做地台時批咗灰髹一浸先呢？
又唔洗驚滴到整污糟又唔洗成個地台做保護

有時要睇舊底好唔好剷 五合一舊底好撚惡剷

我有個方法幾好剷
不過就唔多講

講啦

你用下唔同嘅料同方法去研究下先啦

廚房星盤漏水
有冇黃c fu 介紹

我想假日做你果行搵多d
請問點入行 日薪有幾多？

窮撚冇錢所以打算DIY自己油油翻新屋企埲牆
上網爬咗唔少文
想請教下係咪大致上呢個油油嘅程序有冇問題:
1.剷甩啲就甩嘅牆身
2.批灰填補返啲凹凸位
3.沙紙磨平返幅牆
4.一層底漆
5.兩層面漆
油就仲諗住緊用立邦5合1定多樂士好
請問仲有冇其他嘢需要注意？
同埋會唔會有同埋會唔會有黃嘅油漆舖頭推介？

假期油漆佬好難做⋯
冇乜人請
我都唔知點幫你
但出面學師600-700一工左右

請教下
施拿同底油係咪兩樣野
施拿係咪批完灰之後，上底油前落

剷完掃浸施拿
批頭浸灰
翻灰
睇情況決定翻幾多浸灰
砂紙省牆
兩至三層面油
我會揀立邦
如果成間剷底最好請人做
已經有一位巴打自己做中咗伏
叫咗我去幫佢執手尾

其實施拿同底油係同一樣嘢來
兩者英文都係Sealer
我用開水施拿係批灰前髹
另外立邦有隻咩幻彩底漆
同樣都係叫sealer
佢就話係批完灰上面油前髹
睇你覺得做唔做埋
我就覺得唔洗都夠

想問下做一隻大趟門黎間牆，大約幾錢？
呢個做法有無咩缺點？

示意圖

巴打..油油幾銀

置頂咗條link

好想接到黃店嘅job

想問師父
佢同化白水有咩唔同？ 我用過化白水 效果一般而且好大味

其實就應該同化白水差唔多
我通常用開另一隻
起漆係有技巧

喺廚廁瓦仔面上髹油用邊個牌子同型號好？

未試過
亦唔太建議

通常瓦仔上面油水油

好易甩
啲人會髹一隻底油先再髹面油
但我覺得髹完出來好核突

係易甩 粗用就咁用水油唔開稀就咁油

比較少做到咁粗嘅盤

本身諗住買立邦，去到上海街有舖頭sell我買呢隻，標榜零甲醛

有冇巴打知好唔好用

你講批灰？
你批幾多先？

Sorry唔記得咗講，係油漆

你諗清楚你會揀大牌定雜牌

自己油油，油到好多掃痕有冇得攪

用240砂紙省省佢髹返
如果都係唔得就刮一浸薄灰上去再省髹

岩岩tg 左師傅你

用砂紙省過，省到見到底油
但係好似點省都仲摸到有凹凸

Pm我
Voice call教

比d提示

想問下二手樓剷底油5合1
報價 2萬尾 至 4萬幾 都有
其實大概幾錢先係正常

你講講幾大單位？

547呎

我會報4萬
睇你需要錢定質素

木板再封飾面上面？

好似話其中一個方法就係整木板，不過唔知普通用油漆得唔得？

應該做唔到呢個效果

睇一睇房屋台
多咗好多人搵食
經濟真係差咗好多

手足 有無聯絡方法

第一日番工係咪要學摺報紙帽先

少少off topic
想問樓主知唔知邊度有黃嘅傢私舖
或者你有無掂呢瓣、相熟嘅
想訂造個窗台床

咪玩啦
未摺過
街廿蚊一頂cap帽仲好啦
第一日係掃地清垃圾記料名記colour code

識黃鬥木佬你要唔要？

師兄，好開心見到您宜個post
我幫屋企人手做左一年多少少油漆
(老豆係盤頭)
宜半年泥都好孤立無援
我地自己10-15個師傅到
藍，紫，紅乜撚都齊，係得我黃
距地就日日大大聲咁屌
我就一個，屌翻距地又廢事
一陣就話9我係老闆個仔係到擺款
日日都孤兒咁，唉
好難得見到同一行係黃，好感動😭

教你一樣嘢
對付藍絲要比佢哋更藍
藍到發紅就最好

我做唔岀，近排有個師傅個女做醫護，宜家咪屌撚哂鬼，咪開始揾我傾計

我老豆醒啲，放低我比啲師傅教，嘈都無機會嘈

護士都幾正
Btw我分享下
我試過同個藍絲師傅講
「屌係囉！啲友仔收美國佬錢搞事！我最撚憎啲仆街資本主義撚樣，我話你知呀！共產黨收返香港我第一個篤鳩晒啲有樓有地嘅仆街出來鬥地主呀！偉大嘅毛主席都話爹親娘親不及毛主席親！邊啲仆街唔肯共產我第一個篤佢出來批鬥。」
條撚樣我知佢有兩層樓
佢聽完我講唔撚敢再出聲

您就好啦，我廢時比啲師傅話我擺款
護士個個師傅就有講下距

做咩唔叫個女留守醫院幫下啲武漢人士
您終於知驚啦咩，之前咁聲大大

擺乜鳩嘢款
有啲事啱就啱唔啱就唔啱
直接屌柒佢都仲得

如果咁講嚇撚死班友，個個有樓有錢

總之就勁麻煩，係喎，您做左幾奈先自己岀泥做老闆？

4年左右

想問下，
屋企幅牆被隻狗r爛幾個位
有無d簡單處理方法

巴打 如果d新造傢俬運送時撞爛撞花，係唔係油漆師傅可以幫手搞？

可以
但要搵細油去執

我隻大門撞到花左仲有冇得救其實入傢俬係唔係正常 好多一達達

會唔會可以搞番個裝修黃師博嘅平台

同行 間公司仔接開住家野做

9月開始月月比蘋果，上月比埋蘋果同壹仔年費，光時$500未用，訂埋商台重溫聽陶傑。

公司個睇檔60+，長開Youtube 細良，蕭生同852一個月睇200gb，時事野仲熟過我。

之前有幾個師傅成日話人示威，而家有job都冇搵佢，知道有幾個2月後仲係到R緊荔枝發覺話示威者果d都係新移民，成日話美帝忘我之心不死，又用緊iphone，著牛仔褲反移80年代走難落黎同香港出世果師父個個都屌政府同。

搵職工盟

巴打會唔會考慮會間黃裝修公司
實好好生意 而家想搵個黃既裝修佬好難架

你意思係黃食店冇用 間間都高調黃架啦
藍絲都可以照入嚟食飯架 冇唔比佢入喎
不過佢會食到谷住度氣姐
正如樓主播住榮光幫藍絲裝修一樣

之前有幾個popo打黎問價，佢地唔會講自己住狗屋，而係講自己住xxx街xx號或者政府宿舍要問多2問先會話係狗屋

其實黃色經濟圈都係為左養起自己人 杯葛對家架喎
只要做大個餅 夠多黃絲罷幫襯藍店
按道理藍店就會大部分收皮 而藍絲就局住幫襯少數派藍店同多數派黃店 其實同黃店做唔做藍絲生意係冇衝突

lm

有得諗 唔洗複雜 純粹留資料

或者其實可以擴大佢 比唔同行業嘅自己友接job
整個平台 整合資料 留tg做溝通 有無得諗諗

@Jjcc00

有 想攪

其實我哋有工會
可以比其他手足去做

樓主想問下
剷到見磚後
底層最好嘅做材料係咩？
以前好似一向用水泥沙漿批灰
其實有冇啲新型材料代替？

你住緊咩樓見咩磚？
可唔可以比圖睇睇？

講錯應該係見石屎層
如果唔用水泥沙漿善反平有冇啲好啲新材料？

師兄做開粗野
執底 抽角 執電線d 泥水位
300呎 都要一工半工啦
盡可能執順個底先大手批

呢啲咁小事用石膏灰都夠做

睇價錢做人
比你8蚊尺同卅蚊尺做法都唔同
所以我先會話佢好好價
300尺單位十日未上頭浸

上手業主打通隔離單位
依家個位用磚封左
但果個位唔知係咪熱漲冷縮程度唔同
油漆裂紋好明顯
點解決好

通常男人都好撚固執
反而女人新移民都有機會轉軚

有係好正常
睇下你個師傅有冇落網帶

住家野係唔係普通家居維修

做開舊樓全爆裝修。維修野好以漏水，換企缸等都會做。

弱弱一問如果細星盆换個大星盆大概要幾錢應該要開大張枱

掃一掃施拿
批石膏灰
再翻灰
省砂紙
髹油

隻狗咁勁 咁細範圍又爛得唔勁 買罐平底漿加石高補番佢 再油番油搞掂

想問近排油完牆覺得個色太深（軍綠色），如果想個攻花轉返做白色，就咁油可唔可以冚到隻綠色，定要重新剷灰油過

*天花

就咁油上去幾浸

做全世界生意 有突咪捐去登報、買裝 612lo

Btw你買多少少潔齒骨比佢食
同埋要教
佢做呢個動作一定要罵
Btw佢幾歲？

太活潑又好奇
個範圍要唔要剷返平先再補？定直接補都得？

8個月，而家無乜咁做喇

掃浸施拿上去先
再補
睇落冇乜嘢要剷

多謝
通常要進行幾多日

搞就半粒鐘
乾就要一日半日咁

汪大狗黎？

柴犬

影黎睇下 想touch下佢 離左題sor樓主

睇來今舖終於到攬炒時刻

唔緊要
預計國安法之後我都唔會再上來
應該要入獄

近排公司想搵下油漆師傅，pm傾下？

我宣布
由呢一刻開始
搵我嘅
我將以美金結算
兌換率為7.80

想問下， 做一幅牆，9尺 x 10 尺左右， 唔使批唔使剷，想做一幅特色牆， 大約幾多錢？

又或者DIY 有冇難度

都識

有隻聲稱防菌，有texture 既牆紙
8蚊尺，叫唔叫貴

同埋齋貼牆紙人工點計

想問下有d角位成塊油皮甩左出黎
我應該點髹返
髹極都係有個 剝落 左既位

你預30蚊尺

要執灰

係咪即係批灰?

又唔叫批灰嘅
執少少啫
Pm我
教你

其實，賺藍C錢再放入黃圈唔係仲有so咩？ 雖然聽佢地9up又係好慘

想入行 請唔請學徒?

巴打, 想問下如果全屋天花同牆都有甩甩下既牆紙, 想轉晒油漆, 係唔係要搵人全鏟線灰再上油? 如果要做呢幾樣野一般油漆師父會唔會幫手做 定要另外再搵人?
上面呢幾樣野坊間市價要幾多錢?
感謝你

係要剷底批灰
油漆本身除咗批灰髹油
牆紙亦屬於油漆
搵唔搵幫手就睇幾大同幾趕
市價就大概$25-30/平方尺
呢個價唔係講緊你屋企實用面積
而係油漆面積

暫時未有能力

試過好多次忍唔住串佢哋

thanks! 咁平時有冇話報價係點計？要自己度晒定係會有個rough 方法計到屋企面積乘幾多倍就係差唔多既數？謝謝

我通常會將屋企面積x3就多數同你度差唔多
你可以試下乘完再度下睇下差幾遠

5百令呎新居屋全屋牆身天花剷底批灰幾錢到

3萬7左右

好撚多偽人突然出聲撐antifa

屌你老母真係好撚噁心呀

唔該晒！好清楚！

想問剷完底 唔批灰 直接上sealer同油漆得唔得架
上星期老豆用呢個方法油完廁所同廚房

你接受到咪得囉
批咗灰就平滑
唔批就好似一忽忽咁

我間屋既牆身大致上都幾新淨下，係有d位花左，如果咁補一補油大概幾錢到？360尺左右
［img]

執灰髹油就萬三左右

睇返你本身係咩油

本身木門

本身係光油/磁油/手掃漆？

油完之後 有一個個細洞 關唔關無批灰事

關

咁

呢啲批批灰佢省透少少砂紙髹返佢就搞掂

窗台滲水點搞

搵咗問題先

想問下上星期油冇一個禮拜，出現D咁嘅情況可以點搞

似有滲水問題

想問下430實呎 只做2房加廳剷底油油公價幾錢

大概3萬
我就報3萬3

你在哪方面特別做得好？
可以比公價叫貴十個percent

新樓啲油好屎咁，易花，牆身補完又裂
執修啲人話新樓係咁，等幾年牆身唔再收縮先會好啲
真唔真

公價係$25-30/尺
個價係浮動
當然都有人報$20/尺
睇你想搵咩人做同信唔信人

私樓？
易花係正常
補完又裂就係承建商問題
唔關收唔收縮事
係佢做得唔好

想知點解你在公價嘅範圍裏面
有能力叫價最貴啫
有嘢好
當然畀貴啲啦
冇嘢好嘅咪畀平啲囉

以我睇法
我就寧願報貴少少
花多啲時間人工去執修
都唔想比隔離post嘅質素比人
我寧願報貴啲
接唔到呢單工程
都唔想接到一單平價工程hea做求其交貨然後比人唱
接唔到只係叫賺少啲
但比人唱呢種叫蝕

同埋如果報$30/尺
個銀碼係3萬9

如果係設計公司就上到$35-45/尺

最近搵裝修，位置屯門，請問樓主係咪齋髹？有冇好手勢既黃色師父介紹？留個tg?? 謝謝

Pin有tg
可以慢慢傾

咁要剷晒再油過？

睇你想平定想用耐啲

隔離post見到巴打講包角 入黎問清楚d
間屋d牆 條鎮唔直係咪就要做呢個工序？
我要求就唔係好高話要完全直不甩 住咁耐都係全部爆曬先知道斜得咁緊要
主要d家具收到口就收貨 但啱啱裝咗度門 門框都離曬
咁係咪要叫佢補返做包角事關已經油好曬 包工頭仲未覆我會點搞

多數都唔會突登同你做
你要一早同佢講要包直隻角
通常包角都會貴少少
如果一條半條我會豪比個客
同埋如果我見間屋多陣
我都會同啲客講清楚先做
佢哋通常唔加錢去包
但佢哋會明白唔一定好直

新屋裝修想學日本人用硅藻土油

上網做過research 好似除左貴就無野唔好

巴打有無做果相關project 有無咩 comment . thx

巴打雲石識唔識

質感好似Dreyer’s咁
要批上去
師傅都未必搞得掂

明白嗰陣係無同我講過可以做 淨係話咩咩斜斜好正常 但依家裝個框上去都離曬罩
d鎮就算數 係擔心牆唔直 遲d d櫃到我驚全部都唔fit有條大隙
仲有你地一般包唔包成個工程做完之後返去做修補？

你係指？

通常如果包傢俬
木工會幫你做埋
Btw有咩隙擔心去擠條填縫膠算啦

Btw如果我做我會最後上去執修一兩日

但係做硅藻土係咪真係好似上網講到咁好, 可以改善濕氣, 臭味. 甲全等問題.....

身邊無朋友做過, 個個都等睇我做白老鼠

打算全屋連天花都做

我都想睇下隻白老鼠
介唔介意做完比我上去睇睇？
我見人最多都係一幅半幅牆做
你咁搞
淨係料錢都幾皮

搞得掂就好 不過我睇個門框中間同幅牆條隙直頭放得落一蚊銀幅牆好明顯中間凹咗入去唔知佢會點執

填縫膠

ok唔該曬巴打

巴打，識唔識做埋起木地板，鋪磚！？

可以搵到人
我就自己不了
泥水嘢怕奶

錢唔係問題, 我係驚做出黎唔係果回事姐

1個地板, 1個牆身, 入左伙就無得再搞

唔似家俬, 電器唔啱可以掉撚左佢

所以我最捨得洗係呢2part

裝雲石，想係窗邊加條雲石

哦～好簡單啫

如果遲d英國畫個區俾香港人, 應該點起樓

我都係諗緊去發展

油左依隻油，但師傅話依隻原來唔可以用濕布抹，會甩色。可以點算??

唔會㗎喎

但師傅話一用濕布抹就甩，同埋一用手抹落去會甩粉。可以點算?

依家師傅話要比多2萬蚊油防潮油 ，其實洗唔洗??

幫你問問

2皮嘢

麻煩你先

樓主你好
我都係有虎之夫
新收樓發現油漆大量裂痕
主要長嘅都仰結構上嘅接口位

雖然發展商話會執
但我想知佢地如果就咁油上面
係咪遲早又會裂翻？
產底再造過會唔會解決？
有冇長遠解決方案？

呢啲問題不大
佢係只會同你執灰

save定呢個post
btw有冇黃裝修推介

你意思係？

例如整牆紙 鋪地磚有冇推介
牆紙見巴打都做？ 住填海地區好潮濕 牆紙會keep到幾耐？

好難講
耐嘅十零年冇問題

您意思係直接喺上面批灰 填返d洞 ？

有冇方法可以做到隔音, 樓下清晨時分日日都有機器擊打聲
係唔係要係地下鋪隔音墊同吸音棉再鋪地板

樓主接唔接JOB

接
不過係唔知接唔接到啫

投訴好過啦

你唔學多一範？淨係做油漆可以做到大工程判頭嗎？

我想問300多呎, 剷哂再油大約幾錢到?

thanks

2萬幾
睇你實尺幾多

巴打
Pm me ASAP
好似好有問題

唔好意思，想問吓現在仲有冇用噴的噴上牆身？以前叫噴’clock’，唔該晒！

有
叫噴cord

咁樣做貴唔貴？有詳好處或壞處？🙏🏻

貴就唔貴
不過麻煩
同埋噴完仲要做油
或者做完油先噴
好處係特別囉
都襟用嘅

多謝師兄解答。 如果700尺村屋(3房)連天花都咁做大約幾多錢到？

剷左膠地板後地面有膠水跡
仲有少少剷起左撻地原本D水泥（/石屎？）
又未至於好唔平但唔光滑
鋪厚少少嘅珍珠棉再鋪SPC地板得唔得
聽講複合唔係做開地板好難鋪？
唔該ching

決撚定咗之後廳同房要批埋灰
廚房同廁所 無批灰直上油 太多洞同唔平滑

俾你參考吓

[裝修巴打請入]裝修左半年，地板吱吱聲嘈到訓唔到

批薄灰
然後省砂紙
上油
你應該會滿意個效果

化白水剷底
批一層薄灰（透透地見到下面果層都ok?）
砂紙
清塵
上油

呢隻批牆灰掂唔掂

唔好用化白水
你用完唔識批返靚
就咁批層薄灰就得
透都冇問題

聽日落街買料

灰、灰板、灰匙 搞掂？
呢d灰應該即取即用？

如果有d舊灰底剷唔到咁點

灰、灰匙、灰板、漆剷（自行決定用邊隻）
最好有把二匙來舀灰
桶灰係即開即用

唔一定要剷

好 唔該巴打您先
到時搞完再影上黎

巴打tg咗你未覆

唔好意思
而家覆

搵緊師傅做油漆工程，請問點先搵到巴打你？ 間屋約480-500（不計廚廁）

我pm咗tg

P牌仔無pm功能 有無方法聯絡到

唔係pm
係pin
打錯咗

巴打係咪剩係做油漆工程 屋企裝修有冇做埋

可以幫你搵

巴打想請問廚廁既喉管嚴重有霉同多年油漬既話係咪可以剷走再補油？
油哩啲請問幾錢左右？

呢啲唔值錢
唔多嘅自己髹啦
叫人髹又要千幾銀人工

月尾收樓 400尺爆廚廁 有冇TG巴打

Pin有

有無d 行家係做訂造傢俬推薦
自己住公屋

Pm我tg

師兄 請問天花 鋼筋生銹 有裂有卜起
大約4尺 x 6尺
搞返靚仔大約幾錢

其實你做咁多單job有無試過有人問壁畫

巴打你好
可唔可以講下點樣入行

巴打你好, 琴日去咗立邦睇色板, 暫時覺得OW055-4幾好, 上網再google吓, 發現顏色有距離, 擔心中伏

屋企d牆因為太潮濕好似要再整（都成10年），自己有冇辦法整？係咪要搬走哂d傢私？如果搵人整，大概幾錢？

btw祝樓主好生意

你預一定會有少少色差

少嘅自己整
成間屋都有問題就搵人啦
傢俬最好梗係搬
不過唔走都唔係好大問題

但2張圖爭咁遠既
如果鍾意淺灰藍, 巴打有冇推介?

Tg搵我

留名先 祝樓主好生意

邊隻油漆比較好？ 要0甲醛

想入行係咪報cic?
前景如何

兒童漆

睇你aim for what
如果想移民
學下幾好
如果想喺香港做
遲下未必夠大灣區嘅大劣人平價來競爭

讀嘅話讀水電
超有用
如果唔怕辛苦可以讀泥水
砌磚舖瓦都缺人

Cic

3百零呎既屋重新油一次大約幾錢?(因為依家度唔到d牆幾呎)時間要幾耐? 3，4年前先裝修過，想油下油感覺新d

就咁髹一髹4-5千蚊咗右

香港缺
但唔建議
幾難
因為木工要乜都識

留名

巴打覺讀短期課程好D,定直接建造文憑

我覺得文憑好廢

我都係做油
地盤/裝修
請唔請人

啱啱暫時搵咗工會人
你有冇入地盤職工總會？

除左短期
你覺得邊一款係有用D,例如佢搵公司會搵D好D

其實冇乜邊間好

但唔讀CIC又唔識人唔知點入
直接做學徒好似唔會點教多

如果我有能力穩定接到job
其實我都想請個𡃁仔返來慢慢教
但可惜係我啲job唔穩定

點入

職工盟

讀完捱三年學徒
好似就送個師傅牌

巴打拎左未

我冇讀cic

但使唔使考

都要
都有人唔考
唔考但做得好嘅
都會有人請

其實係咪都係睇下做唔做到出名堂/人脈多
牌唔考都OK

你可以咁講
只不過地盤而家要睇牌
但裝修唔洗
另外其實都好多有牌嘅做得差過一啲冇牌嘅
所以你自己諗諗

我偏向裝修多D
麻煩巴打了

如果幅牆都新淨(3-6年)
剩係執灰同轉色既話
執灰省完後
仲洗唔洗成幅牆都落底油係舊漆上面？

唔洗

新牆有裂痕係咪有得執 聽講話要等佢收水收半年至一年？

無留到舊油，用新油會唔會兩截色... 幅牆本身都係油純白色

有
冇時間收水當然好
冇都可以執
如果你淨係髹一撻仔
梗係會兩截色
你一髹要髹晒成幅牆

全屋油油大概幾錢
普通乞衣居屋，23年樓，
廳牆身有黑色因為卜泥
房牆身有列痕
建築面積約600呎

單位實尺幾大？

好似42x

剷底計
我報3萬2左右

收唔收學徒仔

唔夠job做

夠job個時搵我 想入行

請教一下，牆紙轉油漆，剛撕完牆紙，牆身的灰好硬淨，是否不用剷灰及剷底，直接底油，及面油便可？
還是批薄灰再底油及面油？
謝謝🙏

唔需要剷咁底
但要掃施拿/光油
再批灰

謝謝，咁我買x鼠牌施拿試吓先🙏

想問下有無咩一款牆身磨平機好用？

你指砂紙機？

師傅剷世有冇用色子粉批灰 效果如何？ 新屋想整下基本裝修

色子粉？

成品灰 一桶桶果d

我幫一位巴打批咗
有需要可以俾佢tg你
你可以問問佢

743 實尺 收幾多左右？

其實心態錯, 應該收藍絲錢然後hea鳩7咁做差等佢有手尾

55000-60000

試過同個藍客講完一大輪好火滾

係呀

你搵下metabo 長距離砂光機LSV 5-225comfort

大約幾錢一部？

740

美金

如果係自己裝修下間屋油天花 係唔係都唔洗買機 用磨沙紙都得？

梗係啦
一張砂紙3-5蚊
砂紙機幾百蚊以上
省出來又唔夠我人手省得靚

如果省天花都幾撚辛苦 舉成幾個鐘

點解我咁值錢就係咁

想問下要剷底連天花 間屋270 尺 你會報大約幾錢？

7.1維園見

你係咪tg搵咗我？

未搵

因為咁啱有兩個問我270尺

1會比2好遮啲
兩隻都冇味
平唔平睇邊區
師傅通常都知邊間抵
顏色就實有

想問磁性黑版油難唔難搞？如果想做自己黎得唔得？定用牆貼好d？

麻煩囉
要幾有心機做

我都係想油哩d

本來天花痴牆紙 而家搣晒佢油油
啲窿想請教下用立邦隻淨味批牆灰好唔好
同埋有冇咩要注意咁thx

巴打有冇相熟滅蟲/清潔黃店相熟？

最驚係痴啲唔痴啲

剷晒啲撲出來嘅先
再掃一浸施拿上去
然後放一浸厚灰
翻一至兩浸薄灰
省砂紙
然後上油
你用呢隻灰可能唔只用一桶
Btw點解我會block咗你嘅

真係冇

唔該你先

咁會唔會用哩D比較好D？

我仲諗緊油好定用哩D方便又易D。。。

顏色去d大嘅油漆舖睇色板
包你有選擇困難

建議搵埋個師傅陪你會快好多

俾個tips你
男人揀顏色快過女人好多

無所謂呀你話事啦 > 我覺得咁唔好喎 > 咁你想揀咩色/款呢? > 無所謂呀你話事啦
無限輪迴左好多好多次

用tg call我
我教你點應對

還好
頂得住
係進度慢少少啫

巴打，你點睇浴室磚 上epoxy漆翻新？

唔會好襟

十幾年牆紙 有出黑點發霉 d接口位都甩甩地
想撕左佢再搞

1.如果全屋留傢俬（冇地方搬走） 點樣配合師傅會方便d?

2. 上淺色油 好容易hi污糟+撞花 要避免呢個問題係咪只能上返牆紙？

3. 600尺 撕牆紙再貼牆紙 大概幾錢?
唔該巴打

1. 擺晒喺中間所有牆身行到梯就得
2.唔一定，反而執油易過換紙
3.要睇下你有幾多位要做
可以tg同我講講

師傅，租屋新入伙，地下有一層白白地既灰積，拖完地乾左就會出返黎，可以點解決

遲啲我都買呢隻批，希望好用😅

巴打，新油塊牆無啦啦有d細窿一點點，發生咩事

省唔透

唔算好抵用

可以叫師傅點執？

批多浸薄灰省透砂紙先再髹油

磁石漆上次問店員過好似要油3-4層
如果你想DIY我可以平平地幫你
有興趣留TG

而家間屋開放式，想用玻璃間房，但係係幾個平台出咗post，就冇師傅肯接，係咪萬幾蚊嘅工程好難搵到師傅做？

師兄，黎緊朋友會收新居屋，新樓覺得使唔使全部剷底重油，定係就咁油多層乳膠漆就ok? 房署手工油料靠唔靠得住？

係
因為搬架生清垃圾都要時間

好難講要現場睇睇佢剷唔剷
房署手工一時時
睇做嗰個咁啱係個點嘅師傅

師傳話到時上樓睇，無大問題，就執少少，磨少少，就上多兩層5合1，應該ok?
同埋，如果佢本身有3層漆，唔剷再上兩層，會唔會太重反而易甩？🙏唔該師兄

咁係啲師傅揀擇單單工程都全爆咩
我自己就點都接
唔得閒咪最多咪判出去俾朋友做 自己執少少咁

我係唔會要求del post嘅

咁有冇其他牌子可供選擇🙏，易批的😅
另外，請問網帶是否需要白膠漿痴實佢？還是可以直接貼上去？🙏

抵用

五金定油漆舖容易買到❓🙏

油漆舖

依家應該好多黃店要裝修過

應該搞唔到

thx bro
我應該無做過衰野喎 做咩block我
另外想請 有啲人話用光油唔係用施拿 想問下有咩分別
同埋石膏板上油係唔係都係 施那 批灰 底漆 面漆咁

想問下而家普遍幾錢一工？

應該係因為波台所以扑咗你
光油實啲
但同時臭啲貴啲
石膏板可以直接批灰上油

1400-1500

師兄裝修點入行

師傅，想問下摌牆紙，再油油幾錢到每平方尺

裝修而家難搵好多
仲要好多人想走

25-30

鬥木佬揮個手先

應該返新過油漆
先吸好塵 再乾抹一次
再拖地 你唔整走啲灰 拖極乾左都係現返

我唔係波台人
我無係體育台開過post

你呃人！

不過我都會照答你問題

個post我自己架
唔係波台

有無巴打想接細job一單 (一定唔係全爆)
只係細執下間房, 可能執下廚房 (唔一定)
有意請留TG

Pin咗
如果簡單嘅
我教你
唔好晒咁嘅錢